無懼打壓 除牌維權律師成立聯盟

2018年10月01日

無懼打壓 除牌維權律師成立聯盟

維權律師王宇（右）和謝陽（中）出席俱樂部揭幕儀式。互聯網

近年來中共當局以「違規」為由，頻繁吊銷各地維權律師的律師證，令他們無法再以律師名義出聲。但這些被除牌的律師並未屈服，前日在廣西南寧市掛牌成立「中國律師後俱樂部」，盼繼續以法律專業向社會提供服務，並維持自己的生計。

參加前日掛牌儀式的除牌律師，包括曾介入諸多內地維權案被當局除牌的「中國最勇敢的女律師」王宇；因為王宇案辯護被除牌的湖南律師文東海；以及原廣西百舉鳴律師所主任覃永沛等；三人共同主持揭牌儀式。同日，覃永沛的百永鳴法律服務公司也宣佈成立。

因709系列案被當局刑訊拘押過的原湖南律師謝陽表示，被拿走飯碗的「律師後」們為了篤行法治的理想仍披荊斬棘，「明知山有虎而偏向虎山行」，儘管前路漫漫，但他們選擇承擔，因「有夢想、必有疼痛」。2015年709大抓捕後，眾多維權律師被拘捕、起訴和除牌，無法再執業。

文東海表示，很多律師被除牌後信心喪失，甚至對人權工作產生懷疑，但他認為中國走到今天有些代價是要付的，不需要怨天尤人，更不要放棄。他指近幾個月內地已有幾十名「被失業」律師；他們不是完全找不到其他工作，有些不希望丟失專業，透過自主創業，盼能貢獻所長。

為民眾提供法律服務

據悉，「中國律師後俱樂部」並非一個正式社團組織，而是一個交流平台，除了供被除牌律師們互相打氣、聚集資源，也希望拿到案源。文東海表示，他們會和有執照的律師合作，提供民眾法律服務。文東海9月在長沙成立薈琚法律諮詢服務有限公司，目前為止並沒有受到當局刁難。

中央社

上一則
上一則
以為控制輿論即控制人心 中共自掘墳墓

下一則
下一則
新疆停售火車票 疑轉移被囚維人

好快人都會唔見埋

有夢想、必有疼痛